多個世界知名品牌 Logo 設計昔今對比

Apple

Firefox

Starbucks

迪士尼

Google

Nokia

Lego

Canon

Amazon

任天堂

source

Ford

Twitter

Volkswagen

可口可樂

Snapchat

Playboy

MTV

KFC

Discovery Channel

任天堂紅曼

其實snapchat之前個個仲得意

Bugger King

Adidas

Shell

宜家傢俬

雀巢

麥當勞

百事可樂

At&t

Fedex

Ge Healthcare

喜力啤酒

Mazda

VISA

Canon 果個

Adobe Systems

Pampers

Nissan

Lay's

微軟

Kodak

Samsung

Audi

Dell

Instagram

P&G

IMB

Xerox

Burger king好得意喎

睇到時代審美既進步

除左Instagram嗰個

可口可樂嗰個以前仲簡約

好似賣佛牌咁

volkswagen 以前個logo 型到仆街

係咪有啲納粹成份？

一尻樣
好似係因為volkswagan係納粹建立出黎

Volkswagen 舊版

Nokia原來係魚

尾二嗰個完勝

任天堂

都唔覺改咗

成粒衫鈕

好經典

ig以前靚好多

Playboy 本身個兔仔logo係一直沿用至今，冇改過
上圖所謂嘅舊版，只係Playboy雜誌裡面啲插畫

Shell好搞笑 成粒蜆

我覺得似邪教logo

肚臍

當時可能未諗到logo但要交上去,求其劃個十字算

始終唔明改黎做乜

好多都簡化咗 但更易記

好多舊版都幾有特色

直頭係

又真係幾似,但真係好型

老麥嗰個好高檔feel

Ban

source

canon呢個字本身就係佛教詞語黎

Starbucks bam?

如是基督教外的宗教下，canon可意指「真傳的經典」。如：
- 佛教的三藏。
- 道教的道藏。
- 中國文化的典籍。

學到野

好多我都覺得好似舊靚過新

咁以前係咪叫fireduck
火鴨

索尼 笑撚左

觀音嚟
Canon，日文發音似かんのん，漢字即係観音

Sony同Yamaha

Yamaha 第一個好撚型 用來做紋身一定好霸氣

依個真 係幾型
Shell好笑

以前靚好多...作為logo既話
家陣好似驚死你唔知佢公司叫咩名咁

平面化左好多
高登 到hkg+ 再到 lihkg 都平面化
同埋唔會係icon 寫名咁
中文筆劃多 佔用面積又多
唔似舊登咁 又中文 個icon又成舊橙咁
利申 9up
唔個舊橙有無故仔

Agger

頭三個

Mastercard又變返以前咁

好撚似邪教logo

仔細啲睇係隻鳳凰擔住支音叉 到時真唔慌唔型

Sony

Instagram睇到時代審美既退步

[sosad

PizzaHut

我又覺得唔算好差嘅 幾槍眼，一望就望到

日產早期個logo都唔係咁

第四都係啦
不過依家都柒柒地

係網上淨係搵到哩啲，咁應該係點

而家 Pizza Hut 得返頂帽好奇怪

Fedex

舊嗰個個feel有啲似HK Express

其實instagram 個logo成功在於佢咁樣變一變 就可以同佢當時出嘅一啲周邊app統一 加上原來嘅logo同好多相機apps都好似 反而令到佢突出唔到
Btw見到大部份logo變得都偏向flat lesser information 就覺得時代嘅進步好巨大 雖然仍然有其他商鋪用vintage logo，但vintage 嘅野，其實最難變得獨一無二

好懷念

lm

佢啱啱換 logo 嗰陣仲記得佢條宣傳片有好多 design draft
揀得哩個我諗有佢原因嘅

其實點解華特迪士尼會變咗得返迪士尼
冇咗個WALT好似冇咁靚

Instagram平面設計真係無問題，但係用漸變色真係好撚柒

左下嗰個幾靚

唔太鐘意ford宜家個logo

yamaha個三角琴logo

小學生PowerPoint

巴打中意邊個多啲

1903嗰個

簡單就是美

1909先正，幾有美國風
而家嗰個好老套

none

有無人試下重新設計 Metro-Goldwyn-Mayer 個 logo
到今時今日都仲係咁嘅風格

我覺得老任以前嗰個型好多
任天堂三隻字好有霸氣

幾鐘意 1912

經典

有冇人可以搵晒美高梅嗰幾隻獅子出嚟

我覺得係因為品牌出名之前，想喺Logo 度俾多啲資訊顧客，所以會塞好多嘢入Logo

利申：鳩噏

Bugger King舊果個幾得意

我覺得係潮流愈來愈興簡約

其實任天堂最舊呢個logo而家都重有用緊，只係無用喺遊戲機度啫

點解一定係時代既進步？潮流使然

咁會用喺邊 未見過

如果Google冇錯

btw，換隻新獅子咪有新logo
要跟現今嘅風格，用全黑底影隻獅子，再加個簡化MGM logo上去

最鍾意都係有一隻tom&jerry tom做咗隻獅子個位

如果有埋年份就好

點睇蛋記新logo?

好過之前嗰個囉

好似 EDO

btw 唔明點解要變做 refresh button
同娛樂公司好似無乜關聯

Volkswagen係由German Labour Front創立嘅
而German Labour Front係納粹嘅一個官方工會組織
Volkswagon呢個名應該都係同佢係工會有關
德文意思係people's car

呢個係個工會嘅logo

LAYS舊好似仲潮過新

我中意黃色果個

個e字根本就係來自好e食

因為過往嘅人只會去想將海量嘅資訊透過一個媒介傳送比人 但而家啲人識諗左 加上資源嘅價錢廉價左 就會選擇用一個更去顯現品牌嘅標誌

Ikea舊嗰個幾靚呀

笑到我噴左滴口水落鍵盤

舊名Kwanon其實係解觀音
所以個logo入面可能係觀音像嚟

firefox 一開始邊撚度fox

第一個好撚正

老任響20世紀初係做花札紙牌

09同57都靚 03要講既話似真係掛出黎果啲招牌多過logo

到依家都好似仲有

九遊

留名

觀音

1971試下掉轉黎睇

microsoft同apple好型

高汁鋪留名

睇呢啲Icon 好撚正

第一眼真係好似

firebird , 好似係。 係後咪同人撞名先轉

thunder bird仲係用緊呢個樣

Canon依家仲會有討論區叫觀音牌

Volkswagen既神車Beetle同Nazi有密切關係
原型仲要係Porche有份設計，有d係送俾Nazi高層
當時就係Nazi宣傳"每人都可以擁有一部車"既理想生活
Volks Wagen，People's Car

利申，睇James May學

依個改得幾好

睇見都覺得難整 新嗰啲好似簡單咗 但係難做咗

Sony最撚hea

Tamron仲on9

cannon連個名既串法都改埋

Sony根本就係喺word嗰度轉咗個字形就算

麥當勞以前好高級個feel

Sony係走在潮流嘅尖端
無必要轉

shell 以前個 logo 好醜樣。

任天堂

^2017

1997/6/30 23:59:59

1997/7/1 00:00:00

Google仲subtle啦
其實大把例子
轉字型其實係好大改變黎

我係睇烏龍派出所先知

睇完世界知名睇下本土野

Nissan

舊Nissan靚D

成個london tube嘅logo咁

Sony hea到

但佢唔係造紙嘅咩？

starbucks同ikea以前個個好靚

話覺得舊版靚個D, 應該分唔到logo 既用途

有野就講啦屌
懶高深
依家啲人係講緊佢靚又唔係講緊佢實唔實用

舊版咪又係 logo

變返1959年咁
有時睇波見球隊著復刻都覺得好正

1926好似賭場籌碼
但我覺得最靚

其實我覺得04年Arc of the Sun設計最好
不過破完產之後轉新形象竟然放唔低鶴丸

高汁留名

祖記

話唔定

第一代係依個

大鵬金翅鳥

好似得可口可樂嗰個複雜左

新HP logo ／/／/
source :

legibility

任你個LOGO點靚雕晒花都好，難以識別既就係一個失敗既LOGO

有d logo 唔改好過改

logo就係要人一睇就知係咩brand 所以幾靚幾複雜都未必好 最最最緊要易認

係咪觀音？

canon出世個時係叫kwanon，係觀音嘅意思。
聽人講過。

係囉
個個都話又花又亂果d 真係R撚晒頭
其實連登仔=佢地口中既老屎忽，淨係識話以前好

一直都以為係大炮

Ms錯啦已經

做乜係咁話Sony

佢其實真係唔需要轉

Nokia 同Canon

2006 最好睇

大把字體可以換

麥當勞以前個logo高級咁多

咪有D似依家果個咩自選漢堡LOGO咁

阿係 CREATE YOUR CHOICE?

Bugger King? 未聽過喎

FedEx

個箭咀

nissan visa lay's, 個人黎講，

舊logo 呢幾個係合格

唔係講靚唔靚，講辨析度

你要考慮到，

佢放到成棟樓牛撚咁大，

or 牙籤套上面 咁細 都能夠應用

話HEA同戇鳩果D人應該唔係做design

好似法國國鐵標誌：

noto sans

真係唔知轉黎做咩
好冇大學feel

顏色上面我咁睇
我覺得好似apple開始多用玻璃同鋁/金屬，個logo又岩岩轉

Ikea咁，果d環保袋係藍同黃色
Home depot就係橙色
Milwaukee係紅
Dewalt係黃

當然呢d係由logo帶出黎先有樣product,但我覺得好緊要

Btw當年utube轉紅色以為自己上錯redtube

Shell個殼就訓係到進化到企係到

做起左

合理解釋

算啦，你以為香港人可以幾有sense

city 舊標誌我睇左咁多年都冇諗過咩嚟，最近發現原來上面寫住city四隻字，但就轉左。
我覺得舊logo幾特別啊，新logo擺明就鳩跟潮流，但又要亂右上角嗰下反光，好柒，好假好膠

新舊logo都唔靚

有d真係舊logo？

舊logo源於城市理工logo設計